[
{    
    
"question": "Что настолько невероятно хрупкое, что простое произнесение его имени разрушит его?",
"response": "Тишина"
},

{
"question": "Заключенный вынужден пройти в одну из трех комнат, и он может выбрать, в какую именно. Первая комната полыхает огнем. Вторая заминирована взрывчаткой, которая взорвется, как только он войдет. В третьей находится пара львов, которые годами ничего не ели. Какую комнату ему выбрать, чтобы выжить?  *Ответ запишите в цифрах например 1 2 3*",
"response": "3"
},

{
"question": "Оно принадлежит только вам, но другими людьми оно используется больше вас. О чем идет речь?",
"response": "Имя"
},

{
"question": "Какой из месяцев года имеет 28 дней?",
"response": "Все месяца"
},

{
"question": "Что может бежать, но не может ходить? Оно имеет рот, но никогда не говорит. Имея голову, оно никогда не плачет. У него есть ложе, но оно там никогда не спит.",
"response": "Река"
},

{
"question": "Человек, который это сделал, не хочет этого. Человеку, купившему это, оно не нужно. Человек, которому это нужно, не знает об этом. О чем я говорю?",
"response": "Гроб"
},

{
"question": "В машине едут два отца плюс два сына, а всего в машине трое. Как это так?",
"response": "сын отец и дедушка"
},

{
"question": "Чем больше этого есть, тем меньше вы можете видеть. О чем идет речь?",
"response": "Темнота"
},

{
"question": "Когда ты хочешь воспользоваться мной, ты бросаешь меня. Закончишь меня использовать – забираешь меня обратно. Кто же я?",
"response": "Якорь"
},

{
"question": "Три джентльмена ловят рыбу в лодке, когда волна-убийца сбивает их всех за борт и они погружаются под воду. Но только один из них намочил свои волосы. Почему?",
"response": "Двое других были лысыми"
},

{
"question": "Мужчина, описывая своих дочерей, говорит: «Они все блондинки, кроме двух; все брюнетки, кроме двух; и все рыжие, кроме двух. Сколько у него дочерей? *Ответ запишите в в виде цифр*",
"response": "3"
},

{
"question": "У меня есть шея, но нет головы, и при этом я ношу кепку. Кто я?",
"response": "бутылка"
},

{
    "question": "Когда человек находится дома без головы?",
    "response": "Когда выглядывает из форточки"
},

{
    "question": "Средневековье, вы прислуживаете при королевском дворе. В один из дней король обвиняет вас в шпионаже и велит казнить. Но, предлагает выбрать способ смерти. Какой смерти попросить, чтобы выжить?",
    "response": "Попросить у короля смерти от старости"
},

{
    "question": "Два гвоздя упали в воду. Как фамилия грузина?",
    "response": "Заржавели"
},

{
    "question": "Едет охотник в автобусе, видит — бежит заяц. Он выстрелил. Куда он попал?",
    "response": "В милицию"
},

{
    "question": "По чему, когда захочешь спать, идешь на кровать?",
    "response": "По полу"
},

{
    "question": "Что стоит посреди Земли?",
    "response": "Буква М"
},

{
    "question": "Что это: стоит черное, на одной ноге?",
    "response": "Два одноногих негра"
},

{
    "question": "Начинается утром, заканчивается вечером, и в нем есть много дел. Что это?",
    "response": "День"
},

{
    "question": "Он ползает по стене и оставляет липкий след. Что это?",
    "response": "Улитка"
},

{
    "question": "Висит на стене, но не является картиной. Что это?",
    "response": "Картина"
},

{
    "question": "Всегда с тобой, но никогда не говорит. Что это?",
    "response": "Тень"
},

{
    "question": "Что можно увидеть с закрытыми глазами?",
    "response": "Сон"
}

]
